市場花9百買「清朝瓷碗」…竟拍出8位數天價

國際中心／綜合報導

美國康乃狄格州一名男子去年逛跳蚤市場，以35美元（約新台幣980元）購入一個青花瓷碗，經鑑識後被證實是15世紀明成祖統治時期的古董，17日在蘇富比（Sotheby's）拍賣會上以72萬1800美元（約新台幣2040萬元）天價售出，價格翻漲近2.9萬倍，也比原先預估的50萬美元更高。

《都市日報》（Metro）報導，該名男子平時熱愛蒐集骨董，去年他在某跳蚤市場發現一個充滿中國風格的瓷碗，不僅外觀保存良好，上頭還畫有蓮花、牡丹、菊花和石榴花等圖案，且釉面如絲綢般光滑，讓他愛不釋手，二話不說就以35美元的價格買回家收藏，並將照片傳送給專家鑑定。

專家看過以後，赫然發現該瓷碗來頭驚人，推測為明朝永樂時期燒製的青花瓷，又被稱為「蓮花碗」（lotus bowl），雕繪著青藍色的蓮花、牡丹、菊花和石榴花圖樣，直徑僅6英吋（約15公分）左右，不僅精緻也兼具藝術與實用價值。至今已有數百年歷史，預估價值介於30萬至50萬美元。

▲專家鑑定後發現為明朝永樂時期燒製的青花瓷，預估價值介於30萬至50萬美元。不過17日拍賣會上最終以72萬1800美元（約新台幣2040萬元）天價售出。

蘇富比中國藝術品部門主管麥克阿特爾（Angela McAteer）表示，17日的拍賣會上，該瓷碗從20萬開始喊價，最後由一名電話競標者買下，成交價格為58萬元（約新台幣1600萬元）。不過加上其他相關費用後，得標者一共得付出72萬1800美元，才能把瓷碗帶回家；至於買家身分，蘇富比為保護當事人隱私，並未公開。

至於價值連城的骨董，究竟為何出現在二手市場交易，仍是個謎。而全球目前共有6個類似的青花瓷碗，多數都放在博物館展示，分別收藏於台灣故宮博物院、英國大英博物館，以及維多利亞與亞伯特博物館等地。

隻碗我屋企有好多
發達了

洗黑錢？

淘寶碗？

我屋企都有個好似樣

明成祖時期嘅「清朝瓷碗」

北屬明朝，定係北屬清朝？

同我屋企隻飯碗一樣樣

贗品

戰鬥碗

愛不釋手 但賣咗佢

原價$60，雖然絕版，但係大家手足我都唔想賺大家太多，現以超抵價$100出售
歡迎tg我：xxxxx

反轉個碗睇下有冇寫住"Made in China"

尋日係旺角買左三個半一隻 要唔要睇下相

明成祖時既清朝瓷碗
朱棣友情演出清宮穿越劇

我平時都用呢個碗食飯

青花瓷碗
個標題打錯字

同個磚家夾口供

然後分錢姐

你用清朝的碗食清朝的飯？

好靚
比我都會買

有品質保證

祖國都好多依啲Antiques

咁先值錢呀
穿越時空嘅碗

擺明洗黑錢,可能呃到下d兒登仔嘅

500幾萬買隻碗

台灣記者

攞明朝嘅碗賣清朝個朵？！

淘寶個堆靚好多

樓主打錯字

我屋企都有
發達了

條鬼佬識用念？

有Q嘜保正

朱棣： 女真狗，出黎隻揪

15世紀..

我都覺500萬係on9
幾個世紀以來fine china都有價有市但係只限收藏
之後大陸佬由80s開始回購就炒起
前幾年 christies 300~500 話咁易
[member]老豆買到成個倉都係收藏我想清曬佢唔好話300萬 30萬都照殺/member]

你唔講我都留意唔到

支那人買咗返去為國爭光

隻碗花紋真係冇咩特別，又唔係係皇宮用品，有段歷史咁解，等於清朝啲銅錢，邊值咁多錢

《開運鑑定團》驗出680萬國寶碗？ 陸大媽：我做的，370塊

寫住微波爐適用

呢個價係官窯都唔奇喎
銅錢民用差好遠啦 又冇造工可言

咁係我見識少，但覺得花紋好普通似民用

跳蚤市場個老細蝕咗72萬

如果係成祖而唔係思宗，女真狗一定打唔到入嚟